稱內地戶口遭凍結未能滙款 吞20客200萬 找換店女東被捕

稱內地戶口遭凍結未能滙款
吞20客200萬 找換店女東被捕

找換店女東主（右）聲稱內地戶口遭凍結，數名受害人在店外追討。
溫文學攝

【本報訊】繼早前深水埗一間連鎖找換店因未能完成客人的滙款，找換店一名董事涉違反《商品說明條例》被海關拘捕後，旺角一間以免手續費作招徠的找換店，亦聲稱公司內地戶口遭凍結，致未能為逾20名客人將近200萬元的款項滙到客人指定內地戶口，多名事主懷疑有人私吞款項，前晚到找換店追討及報警，警員到場調查後，以涉嫌盜竊罪名拘捕找換店女東主。

記者：溫文學 簡明恩

相關新聞：走法律罅滙款 易墮內地法網

被捕女店主姓陳（55歲），在山東街經營興旺人民幣找換公司，據知該店的人民幣兌換率較銀行優惠，且電滙人民幣免手續費（銀行每電滙8萬元一般收65元至200元不等），故頗受客人歡迎；近月多名市民透過該店滙款回內地，卻出現收不到錢及只收到一半錢的情況。

陳先生本月16日將12萬港元透過該找換店兌成10.4萬人民幣，滙返其內地的同名戶口，但事後他只收到一半款項，他向找換店查問，對方稱因為內地銀行戶口遭凍結，未能完成滙款。其後他多次向女店主追討，但對方只肯分數次少量還款。至前日傍晚，他又到該店追討，並留守店外，其間不斷有人上門追數，人數一度超過20人。部份事主更帶備膠凳，坐在店外行人路等退款，有人懷疑事件有詐，先後報警求助。

警員到場以涉嫌盜竊拘捕女東主。

稱正張羅資金

陳先生說，他最終追回大部份損失，惟知有受害人滙款高達20萬至60萬元。一名女事主指前日將8.1萬港元交給找換店欲滙到內地另一人戶口，但對方收不到錢，店方暫只允退回約一半款項。多名事主質疑店方「戶口凍結」的說法，指若戶口凍結，該店沒理由可繼續做生意，疑有人生意周轉不靈或「數冚數」。

女店主向《蘋果》稱，事件起因是內地戶口遭凍結，她亦感無奈，正在四出張羅資金，但不知何時才能退款給客人。警員接報到場，曾建議事主向海關投訴，其後警員將女店主連同該店的生意紀錄帶署調查，之後將女店主拘捕。翻查資料，一名與女店主同名女子，去年曾兩度遭入稟追債，總額約為108萬人民幣（約125萬港元）。

警方發言人指，前日先後收到四名市民報案，指早前透過該找換店滙款到內地，卻未能收到滙款。雖然四名事主其後獲找換店退回部份款項，但最後警方以涉嫌盜竊拘捕該名找換店女負責人。

下一則
下一則
走法律罅滙款 易墮內地法網

走法律罅滙款 易墮內地法網